冇貧富階級的國度

如果可以好似打機咁
你有絕對權力去建構一個社會 同埋訂規則
你會用咩ideology
加假設入邊嘅人由一開始就只會接觸過你嘅主義
冇其他主義嘅知識

你仲會唔會跟返宜家嗰套行
諗過下覺得配合而家嘅科技 馬克思主義可能可行
同建立到一個烏托邦出嚟

覺得幾有趣嘅一齊討論下！

john Rawls 正義論

點解嘅

雖然正義論都有貧富,同埋會用返現代社會民主自由呢啲概念
但佢嘅理論我覺得係最符合人性,最可行
亦都係自由同平等兩個概念搵到個好好嘅平衡

不過我都唔係好熟讀有錯請指正

商鞅-治亂世用重典
全世界都係奴隸, 都係以皇帝意願運行, 稍異心即法辦
咁未公平囉

有皇帝咪唔公平囉